---
title: >-
    شمارهٔ  ۱۶
---
# شمارهٔ  ۱۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بیایید ای حریفان تا مگر جوییم راهی را</p></div>
<div class="m2"><p>به سوی عشق از این نامرادی‌ها پناهی را</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز رخسار و قد و چشم تو هر کس می‌برد بخشی</p></div>
<div class="m2"><p>گلستان رنگ و سرو اندام و آهو خوش‌نگاهی را</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>بر آب افتد اگر عکسی از آن برگشته مژگانش</p></div>
<div class="m2"><p>برون آرد روان از آب چون قلاب ماهی را</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>به تقصیر نگاهی می‌دهد جان در ره جانان</p></div>
<div class="m2"><p>چو عاشق کس نمی‌داند زبان عذرخواهی را</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>متاع ناروایی داری از قصاب از او بگذر</p></div>
<div class="m2"><p>که اینجا می‌پسندند اشگ سرخ و رنگ کاهی را</p></div></div>